{"title": "Hỏi đáp: Viêm phổi", "question": "Chào bác sĩEm sinh mổ, bé mới sinh được 3kg. Bé(trai) bú mẹ kèm theo sữa công thức vì mẹ ít sữa. Con em hiện được 5th21ngày, bé được 6kg. bé bị viêm phổi lúc 5th10ng. Em đi khám thì được bác sĩ kê thuốc kháng sinh về uống trong 5 ngày. Em vẫn chưa đi tái khám lại cho bé. Hiện tại thời tiết thay đổi thì bé ngủ dậy có sổ mũi, ho khò khè, em có hỏi thì người ta bảo khi từng bị viêm phổi lúc trở trời trẻ thường như thế. Vậy cho em hỏi cách phòng tránh để trẻ không bị tái phát lại viêm phổi, chăm sóc bé như thế nào để hạn chế việc sổ mũi và thở khò khè mỗi khi thời tiết thay đổi ??", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần giữ ấm bé, cho bé tiêm ngừa cúm khi bé được 6 tháng tuổi.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/viem-phoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài", "question": "Thưa bác sĩ, bé trai nhà em hôm nay được 2 tháng 15 ngày. Bé sinh được 2kg8, mỗi tháng bé tăng được 1kg3. Hồi 2 tháng cân bé được 5kg4, dài 60cm. Trước bé đi cầu hai hoặc ba ngày một lần, phân sệt. Gần đây bé đi lỏng, vẫn hoa cà hoa cải nhưng đi nhiều lần trong ngày, có ngày đi tới 7-8 lần, cuối đợt đi thường là bọt và nước, có mùi chua. Em cho bé đi khám bác sĩ nhi gần nhà thì nói bị tiêu chảy cho uống hydrasec 30mg children 3 lân/ngày, mỗi lần 1/3 gói và pms-promio 2lần/ ngày, mỗi lần1/2 gói. Bé uống được 4 ngày, mỗi loại 4gói nhưng không cải thiện là mấy, thậm chí phân và nước tiểu rất hôi nên em cho dừng uống. Hai hôm nay bé đi đặc hơn chút, đi vào giờ cố định hơn, thường 5-6 lần/ ngày, nhưng vẫn bị són, bé đạp chân và vặn người rất nhiều, bụng sôi. Cho em hỏi:1, có người nói bé bị đi tướt. Vậy bé bị đi tướt hay tiêu chảy ạ? Bé bú mẹ hoàn toàn. Có cách gì giúp bé đi ổn định ko? Bé vẫn bú, ngủ và đi tiểu bình thường.2, bé ngủ ít và giấc không sâu, vặn mình nhiều, có phải bé bị thiếu canxi không ạ?3, Cân nặng của bé và chiều dài.như vậy có ổn không ạ? 4, bé đi ngoài như vậy có chích ngừa 5in1 được không ạ. 25 này là lịch chích ngừa rồi ạ. Rất mong có được lời khuyên của bác sĩ ạ. Em cảm ơn nhiều", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé bú sữa mẹ hoàn toàn thì sẽ đi cầu mỗi ngày 7-8 lần, phân lỏng, hoa cà hoa cải, có ít nhớt, mùi chua, sôi bụng. Đó là hiện tượng bình thường. Bé tăng cân bình thường.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-ngoai-28655/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi", "question": "Thưa bác sỹ con em vừa sinh được 4 ngày có nên rơ lưỡi cho bé không ah", "answer": "Chào bạn,,Nên rơ lưỡi cho bé mỗi ngày.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-28668/"}
{"title": "Hỏi đáp: Những vắc xin nào đã được tiêm ngừa trong thời gian bé ở trong dưỡng nhi?", "question": "Vợ chồng mình vừa mới sinh một em bé gái ở bệnh viện Từ Dũ Em bé của vợ chồng mình vừa sinh ra thì có dấu hiệu thở nhanh nên được đưa vào phòng chăm sóc riêng, thời gian ở đây là 1 tuần, hiện tại thì em bé đã xuất viện và về gia đình rồi. Nhưng những thông tin về tiêm ngừa cho em bé thì vợ chồng không rõ. Xin cho mình hỏi trong thời gian em bé ở bệnh viện thì đã tiêm phòng những loại vắc-xin nào rồi? Cám ơn tư vấn của bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Bạn vui lòng đọc kỹ giấy ra viện của bé, phần Tiêm chủng.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nhung-vac-xin-nao-da-duoc-tiem-ngua-trong-thoi-gian-be-o-trong-duong-nhi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nhỏ nước muối sinh lí vào mũi trẻ !", "question": "Chào bác sĩ!Con em được 25 ngày, do thấy cháu khò khè, nên em đã dùng nước muối sinh lí nhỏ vào hai hóc mũi, nhỏ hết chai! Sau đó cả ngày bé quấy khóc, không ngủ, thè lưỡi, không chịu bú mẹ? Việc nhỏ muối như vậy có ảnh hưởng gì nghiêm trong không? Em cần đưa bé đi bệnh viện không?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nho-nuoc-muoi-sinh-li-vao-mui-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa cho bé", "question": "Chào bác sĩCon em được 4 tháng 10 ngày đã chích ngừa 5 trong 1 và viêm gan B vào tháng thứ 2, 3, 4 đầy đủ rồi em muốn hỏi là tháng thứ 5 chích mũi gì?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên xem lịch chích ngừa trong sổ sức khỏe của bé. Nếu cần tư vấn cụ thể thì gọi Tổng đài 19007234.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-cho-be-28617/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bú đêm", "question": "Chào bác sĩ,Bé nhà em nay được 2 tháng 12 ngày, nặng 5,5kg (mới sinh nặng 3,4 sinh đủ tháng), 2 ngày gần đây ban ngày bé bú mẹ bình thường nhưng ban đêm bé ngủ suốt không dậy bú. Em đã thử đánh thức bé cho ngậm vú nhưng bé không dậy và cũng không bú. Hiện tại bé đi cầu 1lần/2ngày và mút tay nhiều. Bé không chịu bú đêm và mút tay nhiều như vậy có ảnh đến sức khỏe của bé không ạ. Mong sớm nhận được lời khuyên của bác sĩ, em xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn lên cân rất tốt. Nếu bé không chịu bú đêm thì bạn cho bé bú thật no trước khi đi ngủ và dậy sớm cho bé bú.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bu-dem-28619/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ gần 3 tháng tuổi nổi hạch gần cổ ngủ hay giật mình", "question": "Chào Bác Sĩ.Con em gần được 3 tháng tuổi, bé bị nổi hạch gần cổ 1 mục lớn và 2 mục nhỏ , em có ẵm bé đi khám bệnh viên gần nhà thì bác sĩ bảo bé bị nổi hạch do tiêm vắcxin lao rồi bảo về nhà theo dõi nếu cương mủ thì mổ thôi. Thế nhưng khi về nhà đến nay đã được 20 ngày mà hạch của bé vẫn còn và hơi to hơn lúc đầu ban đêm bé ngủ lại hay giật mình cựa quậy ngủ không ngon giấc. Nên cả nhà lo lắm vì bé nhỏ quá nhà lại ở xa. Xin hỏi bác sĩ em có nên đưa con đến bệnh viện khám không? liệu cục hạch gần cổ của bé có ảnh hưởng gì không ạ. Rất mong nhận được lời khuyên từ bác sĩ. Em xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám lại.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-gan-3-thang-tuoi-noi-hach-gan-co-ngu-hay-giat-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị ỉa sòn", "question": "Con tôi sinh được 6 tuần tuổi.thường xuyên vặn mình và ỉa són. Ngày ỉa són khoảng 10-15 lần.cho em hỏi vậy là bị sao và cách khắc phục thế nào ạ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-ia-son/"}
{"title": "Hỏi đáp: Huyết thanh ngừa viêm gan b", "question": "Xin bác sĩ cho em hỏi, giá huyết thanh tiêm cho bé 1 mũi sau khi sinh giá là bao nhiêu ạ? Hiện tại em mang thai được 28 tuần rồi thì khi nào có thể liên hệ bệnh viện để đăng ký mua trước ạ? Xin cảm ơn !", "answer": ",Chào chị Thủy,,Trong câu hỏi chị gửi đến trang web của bệnh viện chưa cung cấp rõ thông tin về loại huyết thanh chị cần sử dụng cho bé nên chưa thể tư vấn cho chị được.,,Đối với các trường hợp mẹ bị viêm gan siêu vi B cần phải sử dụng globulin miễn dịch kháng viêm gan siêu vi B, tại bệnh viện hiện đang có 03 loại thuốc được sử dụng là: Hepabig 100IU/0,5ml; ImmunoHBs 180IU/1ml; Fovepta 200IU/0,4ml. Giá của các loại thuốc này từ khoảng 300.000 đồng đến 1.700.000 đồng tùy loại thuốc. Nguồn cung ứng các thuốc này vẫn ổn định và bệnh viện không có dịch vụ đăng ký trước cho các loại thuốc này.,,Chúc chị có một thai kỳ khỏe mạnh.,, Ths.  Ds. Thân Thị Mỹ Linh\nKhoa dược,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/huyet-thanh-ngua-viem-gan-b/"}
